利東食街迫遷 商戶血本無歸

位於鴨脷洲利東邨街市的利東海鮮食街，於去年11月開業時，有7間食肆經營，由「三判」負責管理，惟人流不足，生意差，3個月後只餘一位商戶經營，近日被通知將於4月1日收回舖位。該名商戶林小姐直指，通知期與收舖期不足一星期，又無賠償，做法不合理。

「裝修費都用咗30萬元，做咗幾個月，就話要收番舖位，按金都唔知有無得攞番。」林小姐表示，將全副積蓄投資在該個糖水舖，口碑不俗，本來打算繼續經營下去，突然被通知要收舖，將血本無歸。她指出，食街最初開業時，共有7間食肆，其他食肆早已陸續離場，部分食肆負責人，曾質疑「三判」沒有兌現承諾，沒有在港鐵站或利東邨商場做宣傳，另外，部分舖位供電不足，同時開啟多個電爐就會跳掣。

在2月尾離場的張先生表示，租了3個舖，售賣包點、串燒及車仔麵，3個月蝕了近100萬元。他指出，在開業初期，有客人曾投訴舖位外的渠位有異味，惟「三判」遲遲未有處理，有食客稱因油漬散發的異味，不願前來光顧。他又指出，近100個座位的食街，僅聘請了一名清潔人員，人手不足夠。而林小姐更因衞生問題而拒交管理費，又質疑問題是由判上判方式引致。

該街市食街最初由領展營運，後來判給一間公司(即二判)，「二判」又將管理權交「三判」公司。領展發言人表示，利東街市由另一公司(即二判)承租。「二判」公司回應指，近日收到「三判」通知，指將交還營運權，由於當中涉及營運者的內部經營，不便作評論。「三判」公司表示，有關商戶未有依時繳交管理費及營運費用，現時做法純屬商業決定，惟不便作出評論。

入黎就為睇睇呢幅，通常我就會放埋呢張